{
    "question": "Tumbuhan hydrilla verticilla banyak terdapat di mana???\r\n Apakah sering di temukan???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kolam, danau<br>biasanya untuk hiasan di akuarium, di tempat jual ikan mungkin ada<br>mungkin iya (?) tergantung tempatnya sih<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "terdapat-4-termometer-skala-celcius-dengan-skala-terkecil-dan-ter-573",
            "question": "Terdapat 4 termometer skala celcius dengan skala terkecil dan terbesarnya ditunjukkan pada tabel dibawah ini: Termometer A,B,C,D skala terkecil('C) 0,20,10,32 Skala terbesar('C) 100,37,60,45 termometer manakah yang paling sesuai untuk mengukur suhu tubuh manusia? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "termometer B<br>dari 20 terendah dan 37 tertinggi<br>karena suhu tubuh orang demam umumnya 37<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "termometer\u00a0yang tepat adalah termometer skala terkecil karena pada umumnya manusia memiliki termometer skala terkecil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-contoh-glbb-yang-diperlambat-dalam-kehidupan-sehari-h-577",
            "question": "Sebutkan 10 contoh GLBB yang diperlambat dalam kehidupan sehari hari.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nXII</p>\n\n<p>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\nFisika</p>\n\n<p>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Gerak Lurus Berubah Beraturan (GLBB)</p>\n\n<p>Kata Kunci<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :</span> GLBB diperlambat, contoh\nkehidupan sehari - hari</p><br>10 contoh GLBB ( Gerak Lurus Berubah Beraturan ) diperlambat dalam kehidupan sehari - hari, diantaranya :<br><br>1. Senjata api yang ditembakan keatas<br>2. Melemparkan bola basket ke ring<br>3. Bersepeda dijalan yang menanjak<br>4. Bermain lompat tali<br>5. Penerjun membuka parasutnya<br>6. Helikopter / pesawat terbang yang mendarat<br>7. Mengerem kendaraan<br>8. Bermain ayunan<br>9. Menservice bola volly secara melambung<br>10. Melakukan olahraga lempar lembing",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kuat-bunyi-faktor-apa-sajakah-yang-memp-793",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kuat bunyi?\r\nfaktor apa sajakah yang mempengaruhi kuat bunyi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kuat bunyi : keras lemahnya bunyi yg terdengar<br>faktor : sepertinya tergantung pd amplitudonya, smakin besar getaran amplitudo , suara yg di hasilkan semakin besar",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Tinggi Nada, Kuat Bunyi, dan Warna Bunyi<span></span></span><span>Setiap bunyi yang didengar manusia selalu memiliki frekuensi tertentu. Untuk memenuhi frekuensi yang diharapkan, maka munculnya berbagai alat musik, misalnya seruling dan gitar. Saat bermain gitar, maka dawainya akan dipetik untuk mendapatkan frekuensi yang rendah atau tinggi. Tinggi rendahnya frekuensi bunyi yang teratur inilah yang dinamakan\u00a0tinggi nada. Jadi, dapat disimpulkan bahwa tinggi nada bergantung pada frekuensi sumber bunyi.</span><span><span>Frekuensi tinggi\u00a0</span>\u2192<span>\u00a0bunyi bernada tinggi</span></span><span><span>Frekuensi rendah\u00a0</span>\u2192\u00a0bunyi bernada rendah</span>Frekuensi yang dihasilkan oleh suatu sumber bunyi dapat diamati pada layar osiloskop. Bunyi dengan frekuensi rendah menghasilkan bentuk gelombang yang kurang rapat. Bunyi dengan frekuensi tinggi menghasilkan bentuk gelombang yang lebih rapat.Telinga manusia normal dapat mendengar bunyi yang frekuensinya antara 20 -20.000 Hz. Di luar batas-batas frekuensi bunyi tersebut manusia tidak dapat mendengarnya.<span>Sumber bunyi dapat diperoleh dari sebuah\u00a0<span>generator audio.\u00a0</span>Generator audio dapat menghasilkan bermacam-macam frekuensi dan amplitudo gelombang bunyi. Jika frekuensi dibuat tetap, sedangkan amplitudonya diperbesar, akan didapatkan gelombang bunyi yang lebih kuat. Jika seseorang dekat dengan sumber bunyi, maka orang tersebut akan mendengar bunyi yang lebih kuat dibandingkan dengan orang yang berada lebih jauh dari sumber bunyi tersebut. Namun, keduanya mendengarkan frekuensi yang sama.</span><span>Pada umumnya, sumber bunyi tidak bergetar hanya dengan nada dasar saja, tetapi diikuti oleh nada-nada atasnya. Gabungan antara nada-nada dasar dengan nada-nada atas yang mengikutinya akan menghasilkan\u00a0warna bunyi\u00a0tertentu yang khas pula bagi suatu alat tertentu. Bunyi yang khas yang dihasilkan oleh sumber bunyi ini disebut\u00a0warna bunyi. Warna bunyi biola tentunya lain dengan warna bunyi gitar. Demikian juga warna bunyi kedua alat ini akan berbeda pula dengan warna bunyi seruling, walaupun setiap alat musik tersebut memancarkan frekuensi sama. Perbedaan ini muncul karena nada atas yang menyertai nada dasarnya berbeda-beda. Nada dasar dan nada atas yang digabungkan akan menghasilkan nada yang bentuk gelombangnya berbeda dengan nada dasar, tetapi masih memiliki frekuensi tetap.</span><span>Pola-pola terjadinya gelombang disebut\u00a0pola gelombang. Kita akan membahas tinggi nada dan pola gelombang pada dawai dan pipa organa.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kegiatan-menarikmendorong-meja-di-lantai-dalam-kelas-leb-790",
            "question": "Mengapa kegiatan menarik/mendorong meja di lantai dalam kelas lebih mudah daripada menarik/mendorongnya di atas tanah di halaman sekolah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena lantai lebih licin daripada tanah di halaman sekolah, maka gaya gesek yang ditimbulkannya menjadi lebih kecil. Karena arah gaya gesek selalu berlawanan dengan arah gerak benda, maka sebenarnya semakin besar gaya gesek hanya mempersulit mendorong atau menarik suatu objek/benda.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gaya gesek akan terjadi apabila dua buah\u00a0benda saling bersentuhan dan bergerak berlawanan arah, relatif satu dengan yang lain.Gaya gesek\u00a0yang melawan atau menahan gaya tarik/dorong berbeda-beda besarnya. Besar gaya gesek\u00a0tergantung pada keadaan permukaan benda yang saling bersentuhan. Pada permukaan yang licin seperti di\u00a0lantai\u00a0besar gaya gesekan lebih kecil daripada gaya gesek yang terjadi pada permukaan yang kasar seperti permukaan tanah. Jadi\u00a0<span>semakin besar gaya gesek hanya mempersulit mendorong atau menarik suatu objek/benda.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-sebesar-800-n-mampu-menghasilkan-tekanan-32000-nm2-pada-l-338",
            "question": "gaya sebesar 800 N mampu menghasilkan tekanan 32.000 N/m\u00b2 pada lantai. luas permukaan lantai yang dikenai gaya adalah?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik= p = 32.000 N/m pangkat 2 \n          f= 800 N \ndit= A...? \npenye= A: f per p \n               A: 800 per 32.000 \n               A: 0,025",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-suatu-zat-mempunyai-kalor-jenis-tinggi-maka-zat-tersebut-397",
            "question": "Jika suatu zat mempunyai kalor jenis tinggi, maka zat tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><strong>c = Q / m.\u0394T</strong><br><br>Q = banyak kalor (J)<br>m = massa (Kg)<br>\u0394T = perubahan suhu (C\u00b0)<br>c = Kalor jenis (J/kgC\u00b0)<br><br>kalor jenis banyaknya kalor yang diserap atau diperlukan oleh 1 \nkilogram zat untuk menaikkan suhu sebesar 1\u2070C. <br>Sehingga apabila kalor jenis dinaikkan menjadi lebih tinggi maka zat tersebut akan sukar menaikkan suhu nya karena memerlukan lebih banyak kalor<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Q = m.c.\u0394T<br>[tex]c =  \\frac{Q}{m.\u0394T} [/tex]<br>Dari persamaan terlihat c berbanding lurus dengan Q, sehingga jika kalor jenis tinggi maka kalor yang diperlukan untuk menaikkan suhu benda tiap 1\u00b0C adalah besar karena perubahan suhu yang sedikit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengamati-perubahan-bentuk-energi-di-lingkungan-dalam-kehidupan-s-507",
            "question": "Mengamati perubahan bentuk energi di lingkungan dalam kehidupan sehari-harimu!\r\ntolong jawabannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyaak,<br>bisa energi kinetik jd potensial<br>trus juga da energi listrik menjadi energi cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-trafo-ideal-yang-mempunyai-jumlah-lilitan-primer-dan-sekun-793",
            "question": "sebuah trafo ideal yang mempunyai jumlah lilitan primer dan sekunder 600 dan 800 menghasilkan tegangan sebesar 100 volt. jika arus pada kumparan primer 4 A, hitung daya listrik di kumparan primer trafo!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "P= w/t\nP= v.i.t/t\nP= v.i\nP= 100V x 4 A\nP= 400 watt",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-keuntungan-alkohol-sebagai-zat-termometrik-pengisi-termo-276",
            "question": "Sebutkan keuntungan alkohol sebagai zat termometrik pengisi termometer\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alkohol berperan dalam pengacu zat senyawa kimia pada termometer.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kelebihan alcohol sebagai bahan pengisi thermometer :<br>1. Alkohol dapat digunakan untuk mengukur suhu yang sangat rendah, sampai -1140 C.<br>2. Alkohol lebih murah jika dibandingkan dengan raksa<br><span>3. Alkohol lebih cepat mengalami pemuaian meskipun kenaikan suhunya kecil sehingga lebih akurat.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-macam-perubahan-energi-beserta-contohnya-377",
            "question": "Sebutkan 10 macam perubahan energi beserta contohnya?/...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Menurut Hukum Kekekalan Energi, energi tidak dapat diciptakan dan dimusnahkan. Energi hanya dapat diubah bentuknya dari bentuk satu ke bentuk lain. Berikut ini contoh \u2013 contoh perubahan energi yang sering kita jumpai.\n</p><p><br></p><p>\n</p><p>1. Perubahan energi kimia menjadi energi panas\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada kompor gas dimana dihasilkan energi utama berupa panas. Selain itu juga dihasilkan energi cahaya.\n</p><p>2. Perubahan energi listrik menjadi energi panas\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada solder, kompor listrik, dan setrika listrik.\n</p><p>3. Perubahan energi listrik menjadi energi gerak\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada kipas angin, mixer, dan blender.\n</p><p>4. Perubahan energi kimia menjadi energi listrik\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada akumulator (aki) yang sedang diisi.\n</p><p>5. Perubahan energi listrik menjadi energi cahaya\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada lampu listrik.\n</p><p>6. Perubahan energi kimia menjadi energi cahaya\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada senter, lampu petromaks, dan lilin.\n</p><p>7. Perubahan energi kimia menjadi energi bunyi\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada radio baterai, mainan anak - anak.\n</p><p>8. Perubahan energi listrik menjadi energi bunyi\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada gitar listrik, radio listrik.\n</p><p>9. Perubahan energi gerak menjadi energi listrik\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada PLTA dan dinamo sepeda.\n</p><p>10. Perubahan energi kimia menjadi energi gerak\n</p><p>Perubahan ini terjadi pada mobil dan kendaraan.\n</p><p><br></p><p><br></p><p>\n</p><p>\n</p><p><strong>PEMBAHASAN LEBIH LANJUT:\n</strong></p><p><strong><br></strong></p><p>\n</p><p>Di alam semesta ini senantiasa terjadi perubahan energi. Energi potensial berubah menjadi energi kinetik pada benda yang jatuh dari ketinggian tertentu.\n</p><p>\n</p><p><br></p><p>Untuk memantapkan kalian memahami soal ini, coba simak soal seperti di bawah ini:\n</p><p>Bagaimana Hukum Kekekalan Energi Mekanik pada gerak jatuh bebas dan benda yang bergerak pada bidang miring?\n</p><p>\n</p><p><br></p><p>Pada gerak jatuh bebas, titik tertinggi EM = EP karena EK = 0. Di titik tertentu, EM = EP + EK, sedang di titik terbawah EM = EK karena EP = 0.\n</p><p>Untuk benda yang bergerak pada bidang miring, di titik tertinggi EM = EP karena EK = 0. Di titik tertentu, EM = EP + EK, sedang di titik terbawah EM = EK karena EP = 0.\n</p><p>\n</p><p><br></p><p>Semoga penjelasan di atas memudahkan kalian mempelajari materi ini :)\n</p><p> \n</p><p><br></p><p>Nah untuk contoh lain mengenai usaha dan energi bisa kalian lihat pada link berikut :\n</p><p>energi potensial : https://brainly.co.id/tugas/13661989\n</p><p>perubahan energi : https://brainly.co.id/tugas/16101970\n</p><p>perubahan energi : https://brainly.co.id/tugas/1475332\n</p><p>\n</p><p><strong><br></strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPA Fisika    \n</strong></p><p><strong>Kelas: 8 SMP\n</strong></p><p><strong>Kategori: usaha dan energi\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: usaha, energi, kekekalan energi, energi potensial, energi kinetik, energi mekanik\n</strong></p><p><strong>Kode kategori berdasarkan kurikulum KTSP: 8.6.2\n</strong></p><p>\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}